大學 大專 冗員討論區 (16)

請善用不推文回覆, 唔該曬

舊post連結：

(呢個應該係第14個post)

Lm

同問

唔太會/通常一係submitted, or acknowledgement
所以望佢無用加

姐係如果有得in就直接打黎

可以咁講/或者打完電話再送個email 比你～

其實admin post出offer係咪快過academic post好多？

點解apply極都好似無回音

做左院校幾年，依家做緊第三份contract，每次完contract都轉office甚至院校

覺得同事關係好疏，我明白同事=/=朋友，但真係連吹水都少，大家自己做自己野，距離感好大。究竟係行業文化定我自己嘅問題？

嚟緊都準備入去做
入面其實係咪無咩差唔多年紀嘅人

我每個地方都識到知心好友

可唔可以教吓路點改善人際關係？

自問工作上算helpful，幫到就幫，但頂多換來一句thank you

你要搞清楚需你自願咁helpful 定係人地有困難個陣你跳出黎幫手唸到計個種helpful bor 2者好唔同
前者真係只會收到thank you
後者可能你一時三刻未必見效，但人地會暗中記住你既，之後你有事佢地會幫你

打份工勸你唔好攪咁多野

😂
傻的嗎諗咁多

呢啲post係咪唔請fg?完全無得in

出黎做野夾咪叫有個伴有個飯腳，唔夾既咪公事來往正正常常就夠

見親d post都係min 1年經驗

想問reference唔填得唔得
見間間都要咁

冇咩事唔好搵我

教大先黐線，shortlist咗未in都要reference check

就係見到教大application form已經要reference check

我第一次見到份form都打咗個突
你apply咩post？
如果係academic post就填以前教過自己嘅prof囉

叫你填姐，請先會問你拎ref check

如果推薦人唔填呢
sor未搵過大學工

你有offer時佢會叫你比ref check 架啦

reference係基本要求，未出offer都有機會私下check，呢行咁窄
如果reference漏空，shortlisting果時會容易啲被篩走

CU 請japanese studies PC2
難唔難入

PolyU Language Test 考完要幾耐先知結果
雖然考到都唔一定有offer, 但想知自己能力去到邊
打去HR唔知會唔會答

見佢要求個PC有N1 都幾高要求

香港大把人有N1啦

我無啊有我都想報

某d Pc位好唔抵，eo要求但pc人工

但係唔知請唔請男人

點分？睇job description?

睇department 你in咩dept?

要記住同事變朋友係一個bonus 無得強求

有無人做過嶺大prog admin?工作環境如何？

Min 1 year full time?

Faculty 既eo post

想問下你幾時apply架？而家睇好似無左呢個Post既？

份工個半月前見
問HR諗住親耳聽佢講一聲rejected等自己心息
點知佢話仲未有final result

因為佢新請返嚟既人未開始返工

原來會咁樣hold住

咁唯有r下大學啲professor

有無Ching 知

年尾補返人工

做HA有d想跳出黎
但唔知道d officer位人工點

準備去cu 返工

想問做gym包唔包

有咩canteen 食飯好食啲？

Officer 有三皮

assistant officer要一年經驗有幾多

你唔係搵到份30k嘅工咩 做咩自降身價

革大，deadline之後，通常幾時有得interview

Under review,咩意思

應該有面試

所有黃can

幾時知有冇得interview

等下啦 唔好咁心急

最近有間食台灣野 好好食

想打去問

我覺得唔會答 仲會有壞印象 大學最憎人chur佢

正常等幾耐,1/9 deadline

係邊?

2星期都差唔多 可以等埋呢個星期

咪敬can附近

個TAS只係用黎睇申請表同CV，唔會晌上面撳啲咩
可能有部門真係會撳個status，但估計唔會多

咁，再出返job adv 嘅post
再報有冇機會

同一個post單純係re-ad嘅話，第一次冇shortlist你咁第二次都唔會
你可以照報搏佢第一次睇漏眼，或者降低咗要求

通常佢會話，上次報過嘅唔需要再報，所以應該無機會

黎左新pt男同事
對佢有興趣
點落手好
利申 a0絲

大學eo有冇3萬

試下send email催下

差唔多3萬

EO 就係要你啲英文 無7.5點寫野出街呀

City EO I 姐 鬼唔知咩 講緊EO II呀

其他唔講其實都係要7.5以上啦 7係普通大學生 7.5以上先叫做見得人

唔好懶醒先 只係想講唔係個個EO post都有寫ielts requirement 所以先問 唔係唔知做呢d要英文好

同埋老老77 ielts results valid for 3年架咋喎
原來個個都咁神心 久不久就為左見工去使千幾蚊考下咁架咩

無寫明唔等於個post 無request

好似暴大咁 所有EO post 都規定報名資格係6.5以上 有啲post要求工作經驗高啲 分數高啲 俾嘅錢咪高啲囉 報一個EO post 又話要考試又話貴 HKU EO好少唔收唔係做開個行嘅 你係EA嘅 做開寫野去考張有幾難

我撚係EA

邊幾條team？

想問中大 一年合約

有冇10% gratuity？

同埋係咪完左contract 簽新contract先會睇下有冇人工加？

Thanks ching

無

睇情況

thanks 大師兄

cuhk係唔係apply完之後唔會有confirmation email？
次次apply完都冇

Opening close咗通常幾耐有interview

沙宣道返工既巴絲駛唔駛WFH定係要一齊隔離14日？

有（睇老細同睇 contract 有冇寫）
係（睇下你個performance review 幾多分，有啲 dept 限咗幾多人跳一個pt，唔夠高分就跳半個或者冇得跳，不過都係睇你老細幫唔幫你 fight)

關於1 我冇 啱啱收到份合約
2 就睇下點

請問有冇巴絲知道cu clerk II (social work)既written test同interveiw會考咩

1 第一張contract短過兩年係唔會有gratuity
2 全人類都係1月1號跳point (睇performance)

咁姐係我2020入職 最快2022年1月1日先有機會跳point？

係 今年入職係2022年跳point

咁成個payscale加果次有無話幾時會有？

唔使四年都夠上

邊個話架？

實際上唔洗架，唔通咁樣就唔報咩

就係有報 in左幾份都無 想知年資影唔影響姐

報左先算啦，有啲內部升得好快，有啲又肯試新人，唔報就蝕底

想個polyu assistant officer 個rank等於CU, HKU咩tank?

CU未到PC
HKU 又未到clerk I

公務員唔加 中大都唔會加

有冇人答到我

正解 簽完就正式同supervisor報到

見到Poly Research Office 同Academic Registry有請AA，有無人知兩個office邊個會好d

有無多D料講下點伏

聽到巴打你咁講，死心

應該係行業文化，我一開始入行都好懷疑人生，可能大家都好多野做掛

工作量方面呢？ chur 唔chur

咁揀dept d AO做會唔會好D

咁岩見到polyu有dept AO 但無dept AA

邊間咁賤

想問下你幾時1st in

通常見d ea post都prefer degree holder有院校exp 其實有無fg無院校exp都入到

明白 多謝巴打

咩呀 勞工法例係話滿三個月一定要有薪 但無講過未滿三個月就 一 定 無錢

做過4-5份大學工 份份試用期內公眾假期都有錢

1-2星期

想八吓有冇人知薄大business n econ做咩係咁請EA/clerk II

間間大學bus school都係麻煩到極點
Entry post又多請新人，頂唔順走都正常

有冇巴絲私人公司轉入大學做？覺得最大既唔同係咩？

岩岩收到 edu dept ea嘅interview
想問下其實多唔多人爭

Dept of Mathematics and Information Technology

數碼港？

明顯暗示例如會講啲咩？

city EOI/II 嘅pay range 係18-62k
早兩年 EOI同 II仲係分兩個 range嘅時候，EOII 係 17-45k，EOI 係 38-59k

請問HKU係咪上年轉佐冇跳pt了?
依家一年加到幾多%到?
另外如今年入職, 仲有COLA加嗎?

好似上年開始 EOI/II喺 pay scale 合併咗
SEO 係 41-102k

每年跟 COLA加一次，appraisal 加另一次
appraisal 果次你當拎中間嘅 rating會加到約 2%

今年十月前入職，到下年 31/3 做滿半年，會拎到 2021年度嘅 COLA
十月後入職嘅話，2021 年度嘅 COLA同 appraisal 你都唔會有

唔該晒，好detail
好慘即係又年幾兩年冇得加。
以前係又一城大學試過一次，遲過4月1少少入職，然後要等到下下年1月頭先有人工加。。足足一年加大半年，黑仔到呢

俾返 EOI既起薪你，但宜家 EOI/II嘅 range合併咗要睇佢點開價

繼續做呢啲 project位，份工唔穩定同冇咩 career path

難道大學admin都有career path 嗎 PC做多1-2年都過30k 跳跳下人工高啲 順便進修埋咪仲好

reward steps好多變數，每個 steps嘅加幅要視乎 pay range同部門 budget
頭幾個 band每個 step得幾百蚊

除咗中大冇邊間係將 project位計落 rank table
但做得開心就好

計得落rank table 既project 都要係大學直接資助 你做到老都得 穩定過你做admin

under review又係點解

冇特別意思，應該唔多部門會特登撳掣去 update TAS 個status，交齊文件被 shortlist咗就有通知

請問你地會幾時交信? 收到口頭 / email offer?
定堅持要簽佐約先? 但有時份約搞得來成個月

email

無特別意思，如果你係要講，姐係話比你聽佢睇緊
不過 望個啲 真係無用，你望佢打電話比你好過啦～

冇機會lu,,,佢出新job adv

兩個要求都好唔同

Pc 睇既係你搞過event/projects 的經驗
EO係睇你寫野既能力

你鬧枝筆無搞過啲咩project PC2好少請

*有

珠海eo salary range係幾多？

就執

雞肋？？

日經題：通常見完工幾耐有offer?

3年係 assistant officer，好搵笨

band 4，21-32k，起薪仲高過 city嘅 EOII
但畢竟唔係 EO rank，做得耐對 CV冇增值

thank you
巴打真係好樂於助人

有ching收到space 早排個culture arts and design既ea2 interview 未

大家收到offer後，交齊佐文件，一般幾耐簽約？

大學做嘢好慢架，等人用就快少少，但平時要3-4星期～

請問知唔知HKCC 既AO salary range? 同埋有冇得好似紅磚咁waive 個written test?
依家做緊紅磚， 會唔會大d 機會有offer?

有無人做過大學FMO

有無西貢大學前輩可以賜教:

1. 職系
(clerk->assistant officer->assistant manager->manager??)
assistant manager 等於EO嗎？

2. Assistant officer/ Assistant manager[b] pay scale[/b]？

3. [b]加薪及福利[/b]係咪傳說中好差？
無左生活指數？

有其他U e.g.馬料水同紅磚交換🙏🏻

FT 通常好準時
PT會遲可能係交接做得唔好，所以令到你遲

依加係Poly做緊RA
之前in過一次EdUHK既EA衰左

想問下IVE個d EA II係咪同EdUHK 既EA爭好遠(人工之類個d)
因為都就黎要決定續唔續Poly既RA...

IVE 同八大比，每個 band嘅 pay range通常會窄啲，EAII 應該係 16-21k
EdU 嘅EA，如果係 band E咁會係 19-34k

我知啊，所以個陣一搵就搵教大
做左一年RA好想轉高人工d既 EA

EA人工真係高d咩？
暴大JRA足Point的話starting成21k wor

要啊

舊 department 有人做咗一星期就即話長期病走

呢啲一係dpt伏 一係有新offer

RA有24k咁高咩

想問大學個啲學生事務中心既am位好唔好做？

有無人做過大學嘅FMO?

爬過文睇過話暴大同西貢大學既商學院好惡做，有無人知革大情況係點

我淨係知cityu既college of business graduate programme team超級清泉
eo勁好人 個個準時放工 又唔會好忙

不過college of engineering就好差
呢幾年狂cut headcount 新請既coii由2年約變1年temp
而家連1年temp coii都cut
近排有舊同事同我講有個同事做左20年都唔續佢

我入職簽過 之後朝早打俾我出offer下晝舊上司就收到

宜家到我請人都係一樣做法

20年？舊制都唔續？

係啊 佢仲係每兩年兩年續約 佢勁驚訝 做左20年都CUT佢

佢地係拎好多錢請RA啊 所以狂cut admin人手

有冇人知Ling U既Assistant Manager人工幾錢
係醫管做緊 想走

[member] btw想問下而家city eo1同2 range合併左, 如果其他u做緊eo2得2萬尾, 升去city做eo1係咪真係只係加你幾個%? 通常其他院校都有4萬

似係 functional title，知唔知係咩 band?
如果高過 officer I/II嘅，咁會係 band 7/8，48-64k/64-75k

check reference係手續，好少會做漏
通常會 email張 form 俾referee 填

明白, 咁我唔去啦. 無謂浪費大家時間

唔洗諗CTC 之前我朋友已經話出唔起錢

11. HKU CTC IT TEAM. 出唔起錢, 要求極高, INTERVIEWER 態度惡劣

唔止係從一個SOURCE 聽返黎.

可以加多個例外

12. 港怡醫院. 連瑪麗班醫生都會屌間醫院戇居. 冇咩事都唔洗去見
個ACCOUNTANT 俾人點名刻薄,
連班刻薄開0既教授都話間醫院刻薄
刻薄卜投訴人刻薄
可想而知

25K 真係唔高啦

以佢依家DATA ANALYST 個位
要識JS, 要識SAS R, 要識 literature search, 要識
Quality assurance in clinical data and statistical analysis.
development of clinical study protocol, data management plan and statistical analysis plan

識晒哩D 野0既人香港有幾多?

最好笑佢要求係have basic statistical knowledge and be familiar with SAS and R programming.

怎能樣可以得BASIC STAT KNOWLDEGE 但係BE FAMILIAR WITH R AND SAS PROGRAMMING?

哩D 野我做到, 你都做到啦

我預左佢會殺價, 我想開31K 添. 如果佢25K 都嫌貴, 咁佢可以收皮
25K 以下只會又要識JS 又要SAS 又要落手做過CLINICAL STUDY

佢只會請到垃圾

仲要湊大陸客, 屌真係慢慢請啦你

屌真係疊埋心水轉去FRONTEND 算, 哩兩年香港班研究狗真係好撚墜落, PAPER 又出唔到, 錢又R 唔到, 搵個PHD CANDIDATE 返黎又垃垃圾圾

HKU FACULTY OF MEDICINE 又係勁請IT人, 諗都唔好諗, 咪撚去IN, 浪費自己時間

另外八卦睇下有冇人試過

ST. PAUL 醫院個幾個IT 位同RECORDS 位都係長期空缺
睇下有冇人去試過

建議轉行，啲人唔侵你玩

我都識人做左好耐書舖
自己本身文科人想轉入library做打雜
大學都係從來唔理佢地application

所以咪請到宜家都keep住出job ad囉

依家好多大學位應該只係請大陸人
喉住佢地要拎working visa可壓佢地價
同埋可以壓迫佢地係咁做野

ctc人工低真係唔係第一次聽

有打code？有打好難唔知

EA轉EA？

想問下大學捉requirement嚴唔嚴
佢同一個project請兩個位，一個要一年經驗，另一個唔洗，我得半年經驗報咗要一年經驗嗰個，依家有啲後悔

想問下係咪有tg group? 有冇人有齊各大專院校嘅payscale?

EA I通常係俾啲經驗豐富但學歷唔夠嘅媽媽級做，而且係internal promotion，唔外面請人

你係首選嘅話HR會打俾你問你拎資料

唔係嘅話就

正路係出口頭 offer同通知你將會 check reference
但呢行好窄，出口頭 offer前可以私底下 check咗
唔一定搵你俾嘅 referee，可以係問你同事或者同你交過手嘅人

Ling u Ea 出手有幾多

general clerk 12-20k
senior clerk 17-25k

巴打做緊？
太空做左一年係咪都唔算senior？

要睇返個 job ad點寫

我開左個group, 比大家討論薪酬福利, 行政職位

現職同待職嘅朋友都可以照填form, 會分別加你地入現職group(會有薪酬一覽) 同 待職group

好有心思已join

Thank you! 諗緊pin唔pin好

想知V記EA2/3 大概人工幾多

EAII 16-22 EAIII 13-18

唔太清楚 見到係 Admin Asst. Manager,做registry既
感覺大學會好做過sup9 HA

有無人知道暴大PC，EO玩法？
我見有唔少部門PCII嘅TITLE低過EO II，
但係PAYSCALE好似差唔多或者一樣。
PC同EO有咩唔同？
另外，升職方面，
係咪PCII-->EOII-->EOI
PCI可唔可以轉去EOI？
EOI又可唔可以轉PCI？
係咪EO之後升上去嘅機會大啲？PC相對無咁好？

想問下有冇巴打in 過SPACE EO?
前排做完個Written 到而家成個星期都冇回音係唔係已經GG?

Yes

慘！不過ching 知吾知Space eo written 一般幾耐有消息

唔加人工可唔可以唔做PRSD

成個19/20做撚到死都冇得加都唔知咁辛苦為乜

有無得好似2018咁工會出聲
凍prsd唔justify喎，同通脹無關
凍cola都算啦
同埋xgu唔係無錢，係好有

FREEZE U ALL

想問下大家知唔知 polyu manager grade個pay scale係點？

謝謝

搭單問XGU AHRM 咩價位？我見佢長期請人..XGU 好似跳POINT 架WO，點解請唔到人

唔加人工個結果咪轉工加10%咁玩

留名睇出年離職潮過第間做幾年再食回頭草

想問教大part time RA interview通常用中文定英文in?

有冇人知HKU AAII好冇做？
Pay scale係點

上次in完話要等3星期

紅磡

今年嘅POST九成都伏啦
老老實實，做得OK都唔會今年走
有啲新POST係人地將啲豬頭⻣推俾個新位
老層覺得，呢個時勢，個OFFER錢少啲，啲DUTY辛苦啲都大把人爭住做
我知有啲自己俾錢嘅位，直情俾少幾年蚊
但要求又高
雖然呢個係大專大趨勢
但真係好賤
如果因為經濟唔好，求其搵份工還可
但千祈唔好諗住HEA，安穩，跳POINT
好多CONTRACT工，唔保你做到退休
跳POINT亦唔知保唔保得住，大學越嚟越成為學店
你負責開嘅工作經驗又唔一定啱第二個部門
例如有啲DEPARTMENT就PREFER讀番自己科嘅人

8月in咗個大學post，今朝收到通知話入咗waiting list

尋日in完HKU Med RA1
兩個鐘後收到口頭offer
個post好似由年中請人請到10月 應該都真係幾惡做

人工有幾多？

ra1好似得幾個人請。你見邊個division?

邊間

faculty好撚高要求
人工低

你可以試下再同去試完我地回報

哩度有手足試過伏到伏伏聲

仲諗住係睇title添

有無暴大既同事知道辭職係咪可以用大假縮短通知期？同埋如果有多既大假係會換返錢定點？謝謝

請問Hku ra1 max係幾多

咁咪隨時長過1個月先走？

2019年睇好似未過25

但係都唔洗咩旨意佢會俾到25你

Thanks 咁2020年有無更新？

冇啦, 冇做, 你預加4% 左右
RA1 頂大約25K
SRA 27K 起左右

SRA 除非個TEAM 好CHUR 好有錢
冇MASTER 冇你份
(雖然佢個GUIDELINES 係寫BACHELOR+3年就可以SRA

我估一般都無人會做三年RA1拎max?

dun wet dream.

呢個真

新手 20fg，收到份EA II offer，但本身唔係想向呢邊發展，想問下大家有咩前景，如果志不在此係做住先定係唔好浪費時間？多謝各位

今年啲同事一完約拎完gratuity就走

移民？

跳槽先有得加人工，就完contract咪唔續

續約無得加咩？

續約應該得跳pt
唔會另外加人工

大家對於浸中 sce 嘅general clerk 點睇？

知唔知interview會大概點問？

同埋使唔使番shift? 因為我見佢寫其中一個duties係provide counter service

利申：今年fresh grad 想搵文職

本身個offer係 r返黎 但做左個半月就走

欣賞你嘅勇氣
厚啲面皮坐足一個月就bye bye 佢條尾

你指份offer？ 私人公司黎

push

其實係
佢格硬係通知期內叫你走都算係炒你

想問下知唔知HKU有冇engineer位？有既係band幾？
如果第二間U轉入黎，係match title定match salary比offer?

今年咁多人跳船?

IT Officer in the Centre for the Enhancement of Teaching and Learning (CETL)

又請

想問如果係大學返工同時讀碩士 做緊個間大學有無資助或者fellowship scheme之類既野？

唔跳冇得加，跳仲有得叫高喎

係咪姐係可持續進修基金 可持續進修基金應該係讀唔到master 架喎？？

因為事關我見工問過 佢地係話合約員工係無資助master 嘅 但你又講到有

唔係cef
內聯網都有form可以申請
咁可能你果間無囉 我同事都係拎呢個資助讀master 每年萬二

你地一個講緊perm staff 一個講緊contract staff啊
合約嘅就應該點都冇啦
Perm嘅就睇職級啦

間間都無⋯⋯？

暴大有，不過有條件，同要上頭批

我問HR 佢答唔知 我笑而不語⋯

所以我咪覺得好奇怪 我認知大學perm工係以前啲人入呢行先會有perm的contract 而家大學好多都合約工仲點會有資助

我同事都係兩年約申請到資助 正式員工就有架啦 你邊間院校啊一年約定兩年約

我果間上hr內聯網就已經搵到有form填 仲見到今年原來加到萬三蚊 過左試用期就申請得
你自己搵清楚d先啦 我有必要作野咩

1. 呢個年代入職都可轉perm staff
2. 合約制都係正式全職員工
3. Interview panel可以係唔知所以鳩答
4. 建議你先睇清楚你大學嘅staff handbook，再作出結論

1. 我年資少呀 想問下八大仲有咩工可以一入職係perm
2. 我無講過contract 唔係正式員工
3. 上面有人問埋hr
4. 我今日問咗hr 我個份2-years contracts係無 可以下定論未

咁即係你嗰間冇，但唔係間間冇
人地問左hr，問左你嗰間？

使唔使話續左一次約先？謝謝你

有冇人知busce今朝zoom interview,下午就叫我比HKID 佢，係唔係就表有機？定係正常程序？

另外仲想問係唔係一定仲有written test?🙆

收左.

大學佬冇野做唔會同你做無聊野, 早D 放工好過

有冇人知浸中 sce 低級文員使唔使written test?

弱弱地幫朋友一問：
有冇巴打／絲打知道教大Executive Asssitant 幾多錢人工一個月？

再弱弱一問：
有冇巴打／絲打知道革大Academic Programme Officer 係咩rank，仲有一個月人工幾$$？

想問吓，由研究助理轉去行政位，無人會理吧？感覺已被拋棄，沒有路走。

剛剛報左暴大EOII
有冇大大知道個pay scale/pay range
本身做商界
多謝各位大大

科大 manager = EOI ?

26-54k

Yes
Assistant manager = EOII

有office開始wfh未？

感覺做大學/專前路只會越嚟越差，尤其國安法加本身就行頭窄。。。

師兄 Assistsnt manager 個salary知唔知幾多？

Errr
唔知

遲啲入職續約要宣誓

據聞革大IT部已經即日轉WFH

結果如何

大埔果間今個星期都行緊wfh，同事只須返4日

想問下bu ta人工

Ra轉eo2?

5日裡面返4日都叫WFH

政府好多部門連WFH都無啊，返工放工食飯如常

有冇人係cuhk crmo到做

做邊方面既工作？ Admin? Marketing? HR? Project?

我部門有個old seafood大部分工餘時間都留係公司，
原因係因為佢同屋企人唔啱所以想返公司避世...
其實佢點返都唔關我事，不過近呢星期佢日日係公司狂咳，有時又唔戴口罩，返shift明明係WFH果日都照返，又唔請SL但我呢啲小薯唔敢岀聲話佢，好灰又好驚

革大好多部門一星期只返一日

聽過係革大做IT既朋友講，第三波果段時間一次返Office都未試過

繼續乜撚都冇，日日都要返，屌

邊間U咁慘情？
人地革大上星期已經WFH啦喎，仲要一星期至少3日

聽聞今朝西隧口970個站無乜人排隊

我果間都無啦

埋

想問如果係番bu sce俾番九龍塘定石門多

應該九龍塘 ，除非cie

又一城大學係叫dept head exercise flexible work arrangement, including work from home

我冇留意宜家有咩位開post呀

大家可唔可以報告下你地WFH 既情況係點？